[長文正視聽]大家可唔可以唔好再人地講乜就跟風講乜

其實呢件事已經發生左好多次
講最近嘅 譚仔事件 加泰集會
到今日嘅gphone dq

其實有個好大嘅問題係
每個post通常都會壓倒性地正評/負評
無論開post講個人係講邊一邊嘅睇法
都總係會有一面倒嘅評分/留言
而呢個問題嘅重點就係
係呢個參與嘅過程 好多人缺乏思考
大家都知連登大量mon po狗風向狗五毛
係咁嘅形勢下
麻煩大家唔好再人云亦云 自己思考下先

咁呢 我都明大家未必知應該點去分析而家啲風向嘅
我就同大家分享下我自己係點諗 想睇dq gphone分析嘅可以直接去最後度睇

首先講下點睇一件事應唔應該做
我會諗
1. 件事做會有咩影響 唔做又會有咩影響
2. 連登有人吹風/美國有人吹風 但呢個重唔重要
舉例講講加泰集會
1. 做左會證明我地係喺人權自由方面connect國際 亦都唔會當人地係condom
但唔做亦無特別後果 我自己當日都約左人無去
2. 連登+陳雲+熱狗+solomon yue都吹風叫人唔好去 但首先要諗嘅就係其實佢地講緊乜？
佢地係講會比人當我地支持加獨->變相搞港獨->過唔到人權法
又或者係支共支持加獨->所以要反加獨
但呢度就有三個謬誤
1. 集會主題係人權自由
我自己無見過任何消息係講呢個集合係支持加獨 除左連登同熱狗share之外
咁所以集會支持加獨呢件事係唔可信
大家要留意消息來源
2. 其實我地做乜都好幾和平都好
麻煩大家認清一個事實 就係我地做乜都同搞港獨係無分別
我知呢個唔係共識 但大家要搞清楚
你口中嘅五大訴求 係支共眼中同港獨無分別 都係有毒
唔係要你地大聲去講去做 但唔講你地唔好咁忌諱
事實係每次遊行都會見到有呢支旗 818亦都有人上台講野 一直有人堅守緊佢嘅信念
3. 大家好易搞錯左就係搞港獨美國就唔會支持
你地估下美國知唔知我地搞緊乜？唔通佢地真係為人權走去搞支共？如果真係 新疆有事佢地有冇出過聲？
咁其實答案好明顯 香港同新疆嘅分別就係利益
如果係因為利益 咁其實美國又點會咁易唔搞？
如果我地輸左 其實係唔會再有咁好機會撚鳩支共
所以美國無你地想像中咁易放棄
結論就係：去左唔會影響美國決定 唔去亦無特別後果 無需拉大隊屌人唔好去

咁除左分析個別行動應唔應該做
係分析一件事或者一個消息嘅時候
我會諗呢件事嘅真偽對我地要做嘅野有冇影響
舉例講講各單性暴力
坦白講 我自己就唔講得真偽好重要
咁當然 如果係真嘅 文宣組國際線組又會多啲彈藥
我自己覺得係九成九真嘅 但個問題係
係真嘅話 你會唔會升級
我自己有自己嘅計劃 所以坦白講再多人出事對我係無影響 我有自己嘅目標同打算
但你地呢？
問下自己 如果係真 你地會唔會願意升級？
唔會嘅話 真偽又有咩影響 等你唔洗咁嬲？

另外講講升級對人權法影響
唔知係咪得我咁覺得啦
我自己嘅睇法係我地唔開槍開炮佢地都會話我地和平
pence曾經提到我地要堅守我地嘅和平示威
其實我覺得佢意思唔係叫我地和平 而係話我地和平
所以根據我嘅分析 只要我地繼續就得
另一方面 麻煩大家諗諗
美國唔幫你係咪唔會繼續？
如果係嘅 咁我都無咩好講
如果唔係嘅 咁點解要咁主動幫美國含呢？
佢地都唔係要你含 係要你幫手砌低支共啊
結論：無需過份在意美國睇法 尤其唔好俞生講乜就信乜 自己諗下先

返返去今日dq gphone單野
有人話支共個plan係咁
dq phone->激起民憤->勇武搞支共議員辦事處->取消區選->話我地搞事係暴徒(?)
好啦咁問題又黎啦 我地逐個逐個去睇
1. dq gphone引起民憤 同民憤引勇武做野 到底有咩關係？
大家係咪真係平行時空得咁緊要？其實一直都有人搞建制班撚屌個辦事處架喎 何大總統比人燒埋添喎
呢度想大家搞清楚 dq引起嘅民憤 同勇武會唔會做野係完全無關係
所謂嘅民憤 係一種和理非之間識別同伴嘅情緒(通稱好撚嬲)
而呢種民憤 唔好意思 係左右唔到勇武嘅決定
2. 取消區選嘅問題係邊度？
其實我諗gphone係一開始就預左比人dq 但佢做緊嘅野係證明緊香港嘅制度到底崩壞到咩程度
既然係一個咁嘅制度下 點解你地會期望區選帶來改變呢？
就算你班人入左閘 我地面對緊嘅係當選都可以dq 同種票
係咪你投果個贏左就收貨？
係咪由得啲人種票贏？
咁真係取消 其實對我地有乜影響？
我自己暫時睇唔到
結講：dq不影響勇武 勇武不影響區選 區選不影響抗爭 乜都唔做都係反中亂港暴徒廢青

當然 唔係我講係點就係點
正如我一開始講 唔好再跟風
我提出嘅只係我套思考方法
分析果啲唔啱聽可以討論
咁先係對件事有幫助 唔係人講乜你跟住講

如果咁長都睇曬嘅 多謝你先

自推 1/10

自推 2/10

自推 3/10

一直都講緊獨立思考既重要性，而兄弟爬山就係每位手足都有獨立思考能力既產物

所以點解啲風向撚總係喜歡插兄弟爬山既論點
就係因為佢地想阻止手足思考，用情況緊急，兄弟爬山唔適用之類既論點壓低手足既異見

自推 4/10
希望大家可以睇睇

自推 5/10

叫群眾去思考群眾運動...
再思考咁多就只能思考了

連登大台話乜就乜 唔洗思考

而家係叫大家諗清楚自己做緊乜

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

721 831 101

自推 7/10

唔buy觀點，不過要獨立思考係真